\begin{itemize}
\item El atributo edad de cada legislador que sea diputado es de por lo menos 25.
\item El atributo edad  de cada legislador en la cámara de senadores es de al menos 30.
\item La fecha de inicio de cargo de ser menor a la fecha de fin de cargo.
\item No puede haber un legislador que sea legislador y diputado en periodos de
 inicio de periodo y fin periodo solapados.

\item En todas las relaciones que tengan fechas como atributos las fechas de inicio
 deben ser anteriores a las de fin.

\item La cantidad de comisiones que la cámara de diputados es de 45.

\item La fecha de una inicio y fin de una sesión puede estar entre el 1 de marzo al 30 de noviembre de un mismo año.

\item La suma de los votos totales de un proyecto de ley aprobado es igual a la suma de todos los legisladores que son diputados y todos los legisladores que son senadores, que estuvieron presentes en las sesiones.

\item Todos los legisladores que componen la cámara de diputados, son diputados y todos los que componen la cámara de senadores son senadores.

\item La cantidad de senadores en la cámara de senadores es de 3* cantidad de provincias.

\item La cantidad de legisladores que asiste a cada sesión es menor o igual a la cantidad de legisladores que componen la cámara de diputados o la cantidad de legisladores que componen la cámara senadores.

\item Si un legislador  “l” tiene mas de 15 ausencias hasta determinada fecha, entonces no puede haber una tupla de la forma (l,s) en la relación asiste donde “s” es una sesión, con fecha dentro del periodo de actividad del legislador.

\item Los atributos fecha de inicio y fecha fin de participación en comisiones, presidencia de bloques o bien presidencia de comisiones deben estar incluidas en el periodo de de inicio y fin que tiene como legislador.

\item Si un diputado d, preside una comisión c, en una fecha de inicio i, y fin d. Entonces no existen dos tuplas t1 y t2 en la relación “preside” de la forma(d,c) con fechas de inicio y fin solapadas. Es decir un diputado solo puede presidir una comisión a la vez.


\end{itemize}





















